<?xml version="1.0"?>
<resources>
    <string name="app_name">Configurações do Frequaw</string>
    <string name="app_name_full">Widget de Apps Usados com Frequência</string>
    <string name="open">Abrir</string>
    <string name="close">Fechar</string>
    <string name="yes">Sim</string>
    <string name="no">Não</string>
    <string name="okay">OK</string>
    <string name="ignore">Ignorar</string>
    <string name="select">Selecionar</string>
    <string name="header_app_list">Lista de Apps</string>
    <string name="header_badge">Medalha</string>
    <string name="header_visualization">Personalização visual</string>
    <string name="header_visualization_advanced">Personalização visual (Avançada)</string>
    <string name="header_general">Geral</string>
    <string name="app_list_app_list">Filtrar apps</string>
    <string name="app_list_app_list_desc">Defina o modo de filtragem e selecione os apps a serem mostrados ou ocultados.</string>
    <string name="app_list_sort_method">Método de ordenação</string>
    <string name="app_list_sort_method_latest">Ordenar por tempo de uso</string>
    <string name="app_list_sort_method_frequently">Ordenar por quantidade de acessos</string>
    <string name="app_list_sort_direction">Alinhamento</string>
    <string name="app_list_sort_direction_lt">Topo Esquerdo</string>
    <string name="app_list_sort_direction_rt">Topo Direito</string>
    <string name="app_list_sort_direction_lb">Inferior Esquerdo</string>
    <string name="app_list_sort_direction_rb">Inferior Direito</string>
    <string name="app_list_show_zero_launched">Mostrar ícones de apps nunca abertos.</string>
    <string name="app_list_show_zero_launched_desc_on">Apps nunca abertos também aparecerão de vez em quando.</string>
    <string name="app_list_show_zero_launched_desc_off">Somente os apps mais usados serão mostrados.</string>
    <string name="app_list_pin_app">Fixar apps</string>
    <string name="app_list_pin_app_desc">Selecione os apps a serem mostrados primeiro.</string>
    <string name="sorting_method_frequently">Por quantidade de acessos</string>
    <string name="sorting_method_time">Por app aberto por último</string>
    <string name="sorting_direction_tl">Topo Esquerdo</string>
    <string name="sorting_direction_tr">Topo Direito</string>
    <string name="sorting_direction_bl">Inferior Esquerdo</string>
    <string name="sorting_direction_br">Inferior Direito</string>
    <string name="sorting_direction_rtl_desc">Esta configuração não é afetada pelo layout RTL.</string>
    <string name="badge_enable_badge">Mostrar medalha</string>
    <string name="badge_show_num">Mostrar números nas medalhas</string>
    <string name="badge_show_num_desc_on">Números serão mostrados nas medalhas.</string>
    <string name="badge_show_num_desc_off">Apenas pontos serão mostrados.</string>
    <string name="badge_color">Cor da medalha</string>
    <string name="badge_text_color">Cor do texto</string>
    <string name="visual_title_visible">Barra de título</string>
    <string name="visual_title_visible_desc_on">A barra de título será mostrada no widget.</string>
    <string name="visual_title_visible_desc_off">A barra de título não será mostrada no widget.</string>
    <string name="visual_title_update_time_visible">Mostrar a hora da atualização</string>
    <string name="visual_title_update_time_visible_desc_on">A hora da última atualização do widget será exibida no título.</string>
    <string name="visual_title_update_time_visible_desc_off">A hora da última atualização do widget não será exibida no título.</string>
    <string name="visual_advanced_enabled">Configuração avançada do layout do widget</string>
    <string name="visual_advanced_enabled_desc_on">Você pode definir os valores de preenchimento manualmente.</string>
    <string name="visual_advanced_enabled_desc_off">Os valores de preenchimento serão ajustados de acordo com o tamanho dos ícones.</string>
    <string name="visual_icon_style">Estilo de ícones dos apps</string>
    <string name="visual_icon_style_desc">Selecionar as formas dos ícones ou aplicar pacotes de ícones.</string>
    <string name="visual_icon_size">Tamanho dos ícones dos apps</string>
    <string name="visual_icon_gap">Espaçamento entre os ícones</string>
    <string name="visual_icon_gap_set_separately">Definir o espaçamento horizontal/vertical entre ícones separadamente</string>
    <string name="visual_icon_gap_horizontal_margin">Espaçamento horizontal entre os ícones</string>
    <string name="visual_icon_gap_vertical_margin">Espaçamento vertical entre os ícones</string>
    <string name="visual_list_margin_set_separately">Definir o preenchimento horizontal e vertical separadamente</string>
    <string name="visual_list_margin">Tamanho mínimo do preenchimento da lista</string>
    <string name="visual_list_horizontal_margin">Tamanho mínimo do preenchimento horizontal da lista</string>
    <string name="visual_list_vertical_margin">Tamanho mínimo do preenchimento vertical da lista</string>
    <string name="visual_list_vertical_margin_if_title_only_bottom_desc">Se a barra de título estiver ativada, o preenchimento superior não será aplicado.</string>
    <string name="visual_list_about_margin">Sobre o tamanho mínimo do preenchimento da lista</string>
    <string name="visual_list_about_margin_desc">Esta configuração é sobre o espaço vazio de tamanho da área de borda do widget.\nUma vez que esta configuração define o tamanho \"mínimo\" do espaço, de modo que o tamanho real da área poderia ser maior do que o valor definido aqui por outras configurações (tamanho do ícone do aplicativo, espaçamento entre ícones, etc.).</string>
    <string name="visual_bg_color">Cor de fundo</string>
    <string name="visual_bg_color_dark">Cor de fundo no modo escuro</string>
    <string name="visual_bg_corner_radius">Arredondamento dos cantos do fundo</string>
    <string name="visual_show_app_name">Mostrar nomes dos apps</string>
    <string name="visual_app_name_size">Tamanho do texto dos nomes dos apps</string>
    <string name="visual_app_name_margin">Espaço entre ícones e nomes de apps</string>
    <string name="visual_app_name_color">Nome dos apps e cor dos textos</string>
    <string name="visual_app_name_color_dark">Nome dos apps e cor dos textos no modo escuro</string>
    <string name="visual_app_name_bg">Cor do fundo de nomes de apps</string>
    <string name="visual_set_dark_mode_color">Definir cores para o modo escuro</string>
    <string name="general_manage_pro_mode">Gerenciar Modo Pro</string>
    <string name="general_detect_mode">Ordenar apps por</string>
    <string name="general_detect_mode_accessibility">Contagem de aberturas de apps (requer Acessibilidade)</string>
    <string name="general_detect_mode_usage_stats">Tempo de uso dos apps (reportado pelo sistema)</string>
    <string name="general_reset_app_list">Zerar a contagem de aberturas coletadas pelo Frequaw</string>
    <string name="general_reset_app_each">Zerar histórico de abertura dos apps</string>
    <string name="general_reset_app_list_warning">Toda a contagem de acessos aos apps feita pelo Frequaw será limpa e redefinida. Isso não pode ser desfeito. Continuar?</string>
    <string name="general_reset_app_list_done">O histórico de acessos dos apps foi redefinido.</string>
    <string name="general_set_launcher_package_name">Definir o nome do pacote do launcher manualmente</string>
    <string name="general_set_launcher_package_name_desc">Se o nome do pacote do launcher não for o mesmo que o padrão, digite o nome do pacote do launcher que está ativado no momento. Na maioria dos casos, você não precisa mexer nesta configuração.</string>
    <string name="general_accessibility">Estado de concessão do Serviço de Acessibilidade</string>
    <string name="general_accessibility_desc">Para classificar por contagem de aberturas de aplicativo, a permissão do serviço de acessibilidade é necessária para detectar os acessos do aplicativo.\nSe a permissão for concedida, o widget será atualizado imediatamente ao retornar à tela inicial.</string>
    <string name="general_battery_optimization">Estado da Otimização de Bateria</string>
    <string name="general_battery_optimization_desc">Desabilitar a otimização deixará o app mais estável.</string>
    <string name="general_usage_stats">Estado da permissão de estatísticas de uso</string>
    <string name="general_usage_stats_desc">Para ordenar apps por tempo de uso, a permissão para Dados de uso é necessária.</string>
    <string name="general_tutorial">Abrir tutorial</string>
    <string name="general_about">Sobre o Frequaw</string>
    <string name="blocklist">Bloquear lista</string>
    <string name="blocklist_desc">Apps marcados abaixo não serão mostrados no widget.</string>
    <string name="allowlist">Lista branca</string>
    <string name="allowlist_desc">Apenas os apps selecionados abaixo serão mostrados no widget.</string>
    <string name="search_apps">Pesquisar apps</string>
    <string name="filter_mode">Modo de filtragem</string>
    <string name="pin_app_desc">O aplicativo selecionado é fixado no início da lista, mesmo que a contagem de lançamentos (ou tempo de uso) não seja suficiente para aparecer na lista.\nSe 2 ou mais aplicativos forem selecionados, eles também serão classificados. \nSe os aplicativos selecionados forem filtrados para que não apareçam no widget, eles não aparecerão no widget mesmo que sejam selecionados aqui.</string>
    <string name="clear_app_history_not_in_list_not_launched">Se um app não estiver listado, significa que ele nunca foi aberto ou seu histórico foi desativado.</string>
    <string name="clear_app_history_reset_ps_history">Redefinir histórico de %s</string>
    <string name="clear_app_history_are_you_sure_to_clear_this_app_ps">Tem certeza de que deseja excluir o histórico acessos de %s? Isso não pode ser desfeito.</string>
    <string name="clear_app_history_ps_history_cleared">O histórico de acessos de %s foi redefinido.</string>
    <string name="clear_app_history_ps_no_history">%s não tem histórico ainda.</string>
    <string name="about_contact">E-mail ao desenvolvedor</string>
    <string name="about_open_source">Informação de códigos públicos</string>
    <string name="about_app_info">Abrir informações do app</string>
    <string name="about_store">Abrir página na Play Store</string>
    <string name="about_issue_suggestion">Reportar bugs ou sugestões</string>
    <string name="accessibility_service_description">Usar o serviço de Acessibilidade para detectar a abertura de apps ou eventos de ativação. O atalho não é necessário.</string>
    <string name="accessibility_service_enable_guide">O Frequaw precisa da permissão dos Serviços de Acessibilidade para detectar o lançamento de aplicativos.\nO Frequaw usa recursos dd serviço de acessibilidade apenas para detectar alterações no aplicativo em primeiro plano. \n\nNa tela de gerenciamento de acessibilidade (ou em \"Serviços instalados\" em alguns dispositivos), encontre Frequaw e o habilite. Atalho não é necessário.\n\nSe você já habilitou, por favor, ignore esta mensagem.\nSe esta mensagem for exibida novamente, mesmo que você a habilitou, por favor, desligue e ligue novamente a permissão de acessibilidade.</string>
    <string name="widget_accessibility_service_is_not_running">O serviço de Acessibilidade do Frequaw não está rodando.</string>
    <string name="widget_accessibility_service_is_not_running_desc">O serviço de Acessibilidade deve ser ativado para a detecção dos eventos de abertura dos apps.</string>
    <string name="battery_optimization_disable_guide">A otimização de bateria pode afetar o Frequaw.</string>
    <string name="battery_optimization_disable_guide_desc">Desabilitar a otimização deixará o app mais estável.</string>
    <string name="battery_optimization_disable_guide_dialog">Desativar a otimização da bateria para o Frequaw pode tornar o serviço Frequaw mais estável.  \n\nEsta configuração não é obrigatória, mas se você tiver experiência de mau funcionamento do serviço de acessibilidade do Frequaw, desativar a otimização da bateria pode ajudar nisso.\nPara desabilitá-la, abra a configuração de otimização da bateria, selecione \"Todos os apps\" na lista, encontre o Frequaw na lista e desabilite-o.</string>
    <string name="battery_optimization_activity_not_found">A configuração de otimização de bateria não pôde ser encontrada. Desabilite-a manualmente nas Configurações do sistema.</string>
    <string name="usage_stats_permission_toast">Por favor conceda a permissão de Acesso a dados de uso ao Frequaw.</string>
    <string name="usage_stats_permission_not_granted">A permissão de acesso a Dados de uso não foi concedida ao Frequaw.</string>
    <string name="usage_stats_not_available_in_this_device">A permissão de acesso a Dados de uso não está disponível neste dispositivo.</string>
    <string name="usage_stats_only_latest_android_os">Informações de Dados de uso estão disponíveis do Android 10 em diante.</string>
    <string name="usage_stats_permission_dialog">Para obter as informações dos apps usados, a permissão de Dados de uso é necessária.\n\nPor favor conceda ao Frequaw a permissão de acesso aos Dados de uso nas configurações.</string>
    <string name="tutorial_1">O Frequaw é um aplicativo que oferece widgets com os ícones dos seus apps mais usados.</string>
    <string name="tutorial_2">O Frequaw pode classificar aplicativos por várias métodos. Por favor, selecione um após o tutorial acabar. Você pode mudá-lo a qualquer hora. Cada método precisa de permissões diferentes. Siga a instrução para conceder permissão que aparece após a página de seleção.</string>
    <string name="tutorial_3">Basta adicionar o widget Frequaw ao seu launcher e redimensioná-lo ao seu gosto. Os ícones do aplicativo são adicionados e classificados automaticamente. No início, todos os ícones são colocados aleatoriamente, mas à medida que você usa seu telefone, eles serão classificados na ordem dos aplicativos que você usa mais frequentemente.</string>
    <string name="tutorial_4">Você pode personalizar widgets na tela de configurações do Frequaw. Você pode também escolher quais apps serão bloqueados, ou exibidos.</string>
    <string name="tutorial_5">Se você ver um ponto amarelo no widget, há algo errado ao atualizar o widget. Clique nele e veja a mensagem na parte inferior da tela para corrigir.</string>
    <string name="tutorial_6">Você pode criar vários widgets com configurações diferentes. Adicione mais widgets com seus estilos.</string>
    <string name="tutorial_7">Agora é hora de desfrutar o Frequaw!</string>
    <string name="tutorial_close">Sair do tutorial</string>
    <string name="tutorial_prev">Anterior</string>
    <string name="tutorial_next">Próxima</string>
    <string name="select_detect_mode_launch_count">Ordenar por quantidade de acessos</string>
    <string name="select_detect_mode_launch_count_desc">Requer permissão do serviço de acessibilidade.\n\nO Frequaw usa recursos do serviço de acessibilidade apenas para detectar alterações no aplicativo em primeiro plano. \n\nO Frequaw recebe diretamente o evento de lançamento ou ativação de aplicativos, registra a contagem de eventos e usa essas informações para classificar aplicativos baseando-se na contagem de aberturas, no widget.</string>
    <string name="select_detect_mode_usage_time">Ordenar por tempo de uso</string>
    <string name="select_detect_mode_usage_time_desc">Requer permissão de acesso aos dados de uso.\n\nFrequaw acessa os dados de uso dos aplicativos que são registradas no dispositivo para obter tempo total de uso dos aplicativos, e usar essas informações para classificá-los no widget.\n\nO tempo de uso do aplicativo é o tempo gasto usando o aplicativo do mês passado até agora.</string>
    <string name="pro_mode_manage_disable_pro_mode">Desativar Modo Pro</string>
    <string name="pro_mode_manage_disable_pro_mode_desc">As funções do modo pro serão desabilitadas, assim como os anúncios serão ocultados também.</string>
    <string name="pro_mode_manage_enable_pro_mode">Ativar Modo Pro</string>
    <string name="pro_mode_manage_enable_pro_mode_desc">Use recursos do Modo Pro com anúncios.\n\nAqui estão os recursos somente para o Modo Pro. Alguns recursos que serão adicionados mais tarde só estarão disponíveis no Modo Pro.\n- Fixar o aplicativo selecionado na frente do widget\n- Configuração de forma dos ícones\n- Suporte a pacotes de ícones</string>
    <string name="pro_mode_induce_dialog_title">Função do Modo Pro</string>
    <string name="pro_mode_induce_dialog_message">Esta função está disponível no modo pro.\nO modo pro está desativado no momento. Gostaria de ativar o modo pro?</string>
    <string name="pro_mode_induce_pro_mode_only">&#160;(Somente Modo Pro!)</string>
    <string name="icon_style_use_system_default">Usar forma padrão</string>
    <string name="icon_style_circle">Círculo</string>
    <string name="icon_style_squircle">Quadrado arredondado</string>
    <string name="icon_style_square">Quadrado</string>
    <string name="icon_style_rounded_squire">Quadrado com cantos arredondados</string>
    <string name="icon_style_apply_shape_force">Forçar todos os ícones a serem cortados na forma selecionada.</string>
    <string name="icon_style_no_icon_pack">Ícones originais</string>
    <string name="visual_title_text">Texto do título</string>
    <string name="visual_title_text_desc">Defina o texto exibido na área de título.</string>
    <string name="visual_title_text_empty">(Vazio)</string>
    <string name="about_special_thanks_desc">Obrigado a todos que ajudaram a desenvolver este aplicativo.\n\n• Marcio de Andrade (tradução para o português)\n• Quinlan Vannatter (muito apoio)\n• Revisores\n• E, obrigado por usar este aplicativo.</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="general_export_import_setting_desc">Você pode exportar as configurações do Frequaw atualmente definidas e o histórico de contagem de acessos dos apps que o Frequaw coletou ou importar as configurações e o histórico que foram exportados.</string>
    <string name="general_export_import_setting">Importar e Exportar configurações</string>
    <string name="general_export_import_setting_export">Exportar</string>
    <string name="general_export_import_setting_import">Importar</string>
    <string name="general_export_import_setting_fail_to_import">Importação cancelada ou falhou.</string>
    <string name="general_export_import_setting_import_double_check">Tem certeza de importar a configuração? Isso substituirá as configurações atuais e as contagens de inicialização do aplicativo.</string>
    <string name="general_export_import_setting_fail_to_export">Exportação cancelada ou com falha.</string>
    <string name="general_export_import_imported_done">A configuração foi importada.</string>
    <string name="general_export_import_exported_done">A configuração foi exportada.</string>
    <string name="general_export_import_select_setting_file_from_frequaw">Por favor, escolha o arquivo de texto de configuração que foi exportado do Frequaw.</string>
    <string name="general_detected_parenthesis">(Detectou)</string>
    <string name="general_error_fail_to_open_activity_activitynotfound">Falha ao abrir a página de configuração. Abra-o manualmente a partir da configuração do dispositivo.</string>
    <string name="general_error_fail_to_open_activity_unknown">Ocorreu um erro desconhecido ao abrir a configuração. Abra-o manualmente a partir da configuração do dispositivo.</string>
    <string name="select_detect_mode_recommend_desc">Requer permissão do serviço de acessibilidade.\n\nClassificar o aplicativo pela recomendação que calculou de forma abrangente usando datas de lançamento do aplicativo, hora de lançamento e contagens de lançamento.</string>
    <string name="select_detect_mode_recommend">Ordenar por recomendação</string>
    <string name="select_detect_mode_recent">Ordenar por lançamento recente</string>
    <string name="select_detect_mode_recent_desc">Requer permissão do serviço de acessibilidade.\n\nClassificando o aplicativo em ordem de execução (ativado) mais recentemente.\nUse o serviço de acessibilidade para coletar informações e classificar.\nA palavra \"Ativado\" significa que não apenas foi iniciado, mas também todos os casos em que o aplicativo se torna o estado de \'primeiro plano\', como uma parte do aplicativo é mostrada ou alternada novamente.\n\nAs atualizações de widgets não são em tempo real, portanto, às vezes, o aplicativo lançado recentemente pode não ser o primeiro.</string>
    <string name="about_never_send_collected_app_info">Frequaw nunca envia os dados de contagem de inicialização de aplicativos coletados para o servidor ou algum outro lugar.\nEsses dados são salvos apenas no seu dispositivo.\nNa verdade, não temos interesse em quais aplicativos são iniciados no seu dispositivo.</string>
    <string name="open_default_setting">Abrir configuração padrão</string>
    <string name="reset_to_default_setting">Restaurar ao padrão</string>
    <string name="save_n_close">Salvar e fechar</string>
    <string name="reset_to_default_setting_confirm_pd">Deseja redefinir as configurações do widget %d para a configuração padrão? Isso não pode ser desfeito.</string>
    <string name="default_setting">Configuração padrão</string>
    <string name="widget_pd">Widget(%d)</string>
    <string name="permission_error_dialog_content">Há algum erro ao obter permissão, portanto, os widgets não podem ser atualizados corretamente. Por favor, verifique as mensagens da parte inferior e corrija-as.</string>
    <string name="erase_this_widget_setting_confirm_pd">Deseja apagar a configuração do widget %d? Após apagar, esse widget seguirá a configuração padrão. Isso não pode desfazer.</string>
    <string name="erase_this_widget_setting">Apague a configuração deste widget</string>
    <string name="create_new_setting">Criar esta configuração de widget</string>
    <string name="this_widget_following_default">Este widget segue a configuração padrão.</string>
    <string name="app_list_last_icon_setting">Adicione o ícone de configuração</string>
    <string name="app_list_last_icon_setting_desc">Faça do último ícone do widget o ícone que entra nas configurações.</string>
    <string name="add_new_widget_pd">Adicionar novo widget %d</string>
    <string name="general_use_original_quality_icon">Use ícones de qualidade original</string>
    <string name="general_use_original_quality_icon_desc">NÃO RECOMENDADO:\nAtive isso para não reduzir o tamanho da imagem dos ícones de aplicativos no widget. Essa opção aumentará a qualidade dos ícones, mas poderá causar o travamento do aplicativo, widget e serviço.</string>
    <string name="general_remove_every_widget_settings">Remova todas as configurações do widget</string>
    <string name="general_remove_every_widget_settings_desc">Remova todas as configurações do widget e faça com que todos os widgets sigam as configurações padrão.</string>
    <string name="general_remove_every_widget_settings_confirm">Isso apagará todas as configurações de especificação do widget e fará com que todos os widgets sigam as configurações padrão. Isto não pode ser desfeito. Deseja prosseguir com isso?</string>
    <string name="done">Feito</string>
    <string name="select_detect_mode_recommend_priority_title">Prioridade de recomendação:</string>
    <string name="select_detect_mode_recommend_priority_balanced">Balanceada</string>
    <string name="select_detect_mode_recommend_priority_count">Contagem lançada</string>
    <string name="select_detect_mode_recommend_priority_time">O tempo que lançou</string>
    <string name="about_homepage">Site do desenvolvedor aberto</string>
</resources>
